送首詩比巴塞 : 天長地久有時盡 此恨綿綿無絕期

作者: 白居易

六軍不發無奈何
宛轉蛾眉馬前死
花鈿委地無人收
翠翹金雀玉搔頭

詩。
綺美，瑰奇。
明月夜，落花時。
能助歡笑，亦傷別離。
調清金石怨，吟苦鬼神悲。
天下只應我愛，世間唯有君知。
自從都尉別蘇句，便到司空送白辭。

八居二

美詩